日本副防相稱台灣安全是紅線 籲拜登堅定挺台

日本防衛副大臣中山泰秀（圖）25日表示，台灣的安全是一道「紅線」，呼籲美國總統當選人拜登「堅定」支持台灣。（）

（中央社東京25日綜合外電報導）日本防衛副大臣中山泰秀今天呼籲美國總統當選人拜登（Joe Biden），「堅定」支持台灣以面對好鬥的中國，並稱台灣的安全是一道「紅線」。

中山泰秀9月曾隨日本前首相森喜朗來台，出席前總統李登輝的告別追思禮拜。

他今天告訴路透社：「我們擔心，中國的好鬥姿態會伸向香港以外地區。我認為下個目標之一，或大家都在擔心的，就是台灣。」

中山在受訪時，呼籲拜登採取與即將卸任總統川普（Donald Trump）相似的對台立場。川普在任內大幅增加對台軍售，並強化彼此交往。

近年來，日本與台灣大致屬非政府性質的交往也趨於熱絡。日本許多能源供應和貿易往來必須取道台灣座落的海上交通線，因此雙方擁有共同戰略利益。

拜登數十年前曾以參議員身分質疑，美國是否有「義務」協防台灣。但如今拜登的許多外交決策人馬承認，隨著不斷崛起的專制中國走向獨斷並企圖重建全球制度，美國的當務之急已不同往日。

在美國總統大選期間，拜登主張與台灣等「志同道合的民主國家」強化關係。

但中山表示：「到目前為止，拜登尚未提出明確的對台政策或聲明，我希望他快點這麼做，好讓我們據以備妥對台灣議題的因應之道。」

中山並提到，中國和台灣是亞洲的一道紅線。他問道：「假設中國跨越這道紅線，入主白宮的拜登會怎麼回應？」

「美國是民主國家的領袖，我十分想說：美國，要堅定！」

近幾個月來，中國戰機動作頻頻，甚至逾越台灣海峽中線。現任和卸任的台美高階軍官表示，中國正加強對台施壓的戰略，以侵蝕台灣的抵抗意志。

支那登應急反應你可以當佢係零
關鍵係太平洋艦洋司令敢唔敢即時主動介入同幫助台軍反擊共匪軍

艦隊司令

日本都意識到
明日台灣 之後就到全世界

I am joe Biden and I forgot this message

日本副防相 別天真了. 旨意 敗燈 會辦事 ?

日本好怕尖閣比支那攻打

呼籲美國總統當選人拜登「堅定」支持台灣

邊個話佢當選？侵都未出大絕

老實講，增強自身戰力好過

而家諗落比佢拎走左都幾抵玩

支那登：日本仔係Condam

諗撚多左

係琉球，中國幾年前反日果時係話過琉球係中國藩屬國，話要幫琉球獨立

老實講美帝唔幫嘅話日本冇可能守到

仲有乜大絕

總之就大

小事啦，全日本收皮就差唔多，日本有97-98%源材料物資經南海同台灣海峽，南海有好多國家睇住暫時唔怕，台灣一失之後就可以隻隻截黎慢慢玩，到時支共要日本跪係度幫佢含都得

依句真係萬能

講緊日本定台灣?

兩邊都係

Why not both

biden會挺台, 但唔知堅唔堅定

垃圾日本仔，习帝登陸日本國你唔好喊呀